[學術討論］如果個社會 基層工作變曬自動化會點

岩岩有記者問呀陳生
年輕人將來會唔會因為多左老人而要交多d稅
陳生就話 將來d工會多左自動化 之類啦
我諗佢講有機械人做掛
不論情況係點
總之就係少左基層工作比人做啦
到時班基層應該點？
冇工番 食屎？
咁機械人代你做左份工 份糧係比佢擁有者 姐係大公司啦
咁到時個社會形態應該係點？
得大公司有收入
冇能力既窮人就等政商養？
定會係點？

同埋我都唔明陳生個答案係做咩
好似冇答過咁
完全唔明個答案同問題有咩關係

到時又會有其他新工種衍生出黎架啦
莫講話係基層
隔籬Post話AI秒殺律師 遲下都會大量律師失業

傻豬黎嘅
冇窮人班有錢佬玩撚咩

但有咩工可以處理到咁多人

咁到時要點處理班窮人

廿年後個世界無人諗到會點(尤其美國自動化) 不過香港照我推想唔會變化太大 d人太守舊

港奴繼續俾財團搾乾最後一滴 到時若中共仍在 香港應成明日黃花